%%================================================
%% Filename: ack.tex
%% Encoding: UTF-8
%% Author: Yuan Xiaoshuai - yxshuai@gmail.com
%% Created: 2012-01-12 18:09
%% Last modified: 2016-08-28 21:05
%%================================================
\begin{ack}

% 韶华易逝，光阴荏苒，余自入渝倏忽而又三年矣。曩者，离鲁地，弃吴越奔巴蜀，恢恢乎
% 若漏网之鲫，惶惶乎似惊弓之鸟，几无容身之地。幸遇刘徐二相荐，得拜于恩师魏公门下
% ，而今已历六秋。先生治学严谨，博通中外，蔚为家，研习学术，废寝忘食，已臻忘我之
% 境界。犹忆当年，乍入门墙，耻无寸功先生不以余愚钝，委以重托，是以矢勤矢勇，思惟
% 速战，毋负所托。然欲速不心忧如焚。全赖先生数次点拨，每自躬亲，甚于子夜，共为进
% 退，方有所成。于缀词成文，苦心孤诣，字斟句酌，独具匠心，深为叹服，并于耳提面命
% 之际益良多。先生之德才，若高山仰止，亦非庸庸如吾辈者所能望其项背。每至周常言：
% “修身者智之府也，爱施者仁之端也，取予者义之符也，耻辱者勇之决也立名者行之极也
% 。凡此五者，皆安身立命之本，不可偏废。”言之谆谆，听之诚若醍醐灌顶。退而思之，
% 果斯然也，大为拜服。兼之师母，待余恩厚，视若螟多得给养，感激涕零。余素朴陋，尚
% 无剖符丹书之功，反受此殊遇，非结草衔不可报也！今虽即辞师门，必常怀乌鸟之情，反
% 哺之心，诚不失其望也！

% 师门同侪，学强张骞，皆忠义之士，情同手足；乐至四国，许都耀琼，此良实，多蒙所助
% ；兰莉二姊，性行淑均，爱如姐弟。其他诸君，皆为志虑忠纯士，多有广益。区区不才，
% 有何德能，安得广助若此？感荷之心，亦自拳拳。实验中曾多次求教于杨（明莉）、杜（
% 军）二老师，受益匪浅；中心实验室（光辉）、鲜（晓红）二位老师及刘姊渝萍为实验工
% 作大开方便之门，谨表谢忱家中上至期颐之祖母，中至慈爱之父母、姊姊，下至始龀之甥
% 男，均不遗力以支持，融融亲情，曷其幸甚！谨撰此文，鱼传尺素，答报椿萱！

% 嗟乎！聚散无常，盛况难再；书不尽意，略陈固陋。临别赠言，幸承恩于公；登高作赋，
% 是所望于群贤。斗胆献拙，情之不已；一言均赋，四韵俱成。洒陵江，以酹逝去之岁月。

% \begin{center}
% 西入渝州已六霜，貔貅帐里铸鱼肠。\\
% 书山文海研学术，翠袖红巾戏皮黄。\\
% 莫叹时舛惟虎踞，且图运转季鹰扬。\\
% 今朝叩别师尊去，一片丹心化碧江。
% \footnote{重庆大学化工博士季孟波学位论文《抗溺水性气体多孔电极的研究》致谢词}
% \end{center}
时光荏苒，三年的硕士生涯即将画上句号。站在这个人生的十字路口，我回首望去，心中涌动着无尽的感慨与感激。在这段充满挑战与成长的旅程中，我得到了许多人的关心、帮助和支持，此刻，我想向他们表达我最深切的谢意。

首先，我要衷心感谢我的导师。您的严谨治学、勤奋工作的精神深深感染了我，为我树立了榜样。在您的悉心指导下，我不仅学会了如何进行学术研究，更学会了如何面对困难和挑战，不断超越自我。您的每一次指点都让我受益匪浅，您的每一次鼓励都让我信心倍增。您的教诲和关怀让我在学术道路上不断成长，您的支持和鼓励让我在人生道路上更加坚定。

其次，我要感谢实验室的同学们。我们一同度过了无数个日夜，共同经历了学术的磨砺和生活的点滴。我们互相支持、互相鼓励，一起探讨学术问题，一起分享生活感悟。你们的陪伴让我的研究生生涯充满了欢笑和温暖，你们的友谊是我人生中最宝贵的财富。

此外，我还要感谢我的家人。在我求学的道路上，你们始终是我最坚实的后盾。你们的爱如春风化雨，滋润着我的心田；你们的支持如灯塔指引，照亮我前行的道路。无论我走到哪里，你们都是我最强大的精神支柱。你们的理解和包容让我能够勇往直前，追求自己的梦想。

同时，我要感谢母校为我提供了如此优秀的学术环境和资源。在这里，我得以接触到前沿的学术思想，结识了许多优秀的师生。母校的培养和熏陶让我不仅在学术上取得了进步，更在人格上得到了提升。

最后，我要感谢所有在我求学路上给予过帮助和支持的人。你们的关心和帮助让我在困境中看到了希望，在挫折中找到了力量。你们的支持和鼓励是我不断前进的动力源泉。

即将离开校园，踏上新的人生征程，我会将这段宝贵的经历铭记在心，继续努力学习，不断提升自己。我会将所学所悟应用于实践，为社会的发展贡献自己的力量。我相信，在未来的日子里，我会以更加成熟、更加自信的姿态迎接挑战，创造属于自己的辉煌。

再次感谢所有帮助过我的人，愿我们未来的道路都充满阳光和希望，愿我们的友谊天长地久，愿我们的人生更加精彩纷呈！

\end{ack}
